其實香港人都真係幾撚勁

1.普遍識多種語言
同鬼佬講嘢用英文, 同支那人/台灣人講嘢用普通話, 同香港人講嘢用廣東話
仲要唔少人都有用Spanish, 德文同埋日文

2.生活模式
節奏極快, 根本不論在職人士或者學生都完全冇時間喘息
不停補習補課OT根本冇得休息
連訓覺都都係平均得5-6個鐘
世界最長工時地方之一
外國老人家日日留喺屋企睇電視玩吓園藝或者其他嘢
香港老人家要出嚟做嘢/埶紙皮睇見都心痛

3.精神壓力
不論學生定係在職人士都競爭極大
成日要勾心鬥角/驚俾虎爸虎媽屌
無論幾時都要討好父母, 上司或者老師
打工仔可能失手一次就俾人屌老母/俾人炒
學生失手一次就俾父母老師屌柒
同埋父母放大量資源俾學生學嘢+補習, 令學生好驚自己失手會浪費父母啲心血

4.生活環境
極度擠逼
港島揸車基本上有陽光嘅時間都係塞車
旺角銅鑼灣嗰啲地方都係極多人極多車
搭地鐵返工放工時間一定塞滿人, 太子九龍塘嗰啲地方更加係冇三四班車都唔洗諗住上車
居住環境就更加唔洗講
劏房, 貨櫃屋或者工廠大廈人面住呢啲真係香港專業
以前仲誇張
差唔多一家十口住一二百呎屋

5.喺世界有重要角色
地方極細但係對全球金融界好大影響
昔日嘅紐倫港更加喺當時企喺世界顛峰
香港呢個地方亦深得英女皇喜愛
支那極想完全佔有香港得到控制權
世界各地亦有關注香港政治同各方面走勢

我係香港人我自豪

逼出黎
你估我地想咩

個個都做奴隸 唔通個個都想做奴隸

你話係打飛機
但其實好多國家對自己身為國人而驕傲都係打飛機架咋
得香港人中意睇人仆街 咩都踩幾腳 唔會支持港人或者港產

如果我地識得欣賞香港 或者香港會成功得多

有冇諗過支持吓自己人
香港已經就嚟冇喇
點解唔可以喺臨近最後為自己身為香港人而驕傲吓

成到功咪又係政府攞彩

除左第一個point, 其他我睇完淨係覺得香港人好撚慘

agger

日本 韓國 同中國 既發達城市區域入面大家都係咁既生活
絕非香港既人係咁

乜你唔覺得佢地食樹皮生存好勁?

點解連登仔乜都要反
點解唔可以支持吓自己人

重要係最撚長命， 退休後有排都未自然死。

其實234都係為勢所逼 所以有能力都走哂 冇能力冇得揀唯有焗受

冇錯
支持下自己繼續做野做到隻狗咁

慘過返印度

啱
乜都要係人仆街之後又加句都話左架啦
睇死人唔得得左又話人好彩

做狗都可以捧上神枱

比啲鼓勵同關愛身邊嘅人
相信自殺率會下降

唔係為反而反 純學術討論
你試諗下 其實你所提到既所有優點
我地香港人都需要改既

小弟 舉個例子
人地外國人 點解唔洗做狗做奴隸 日日超長工時 （至少大部分人都係）係因為人地既賣點係智慧 智識 人地做任何一樣野 都好值錢 人地既工時短我地咁多 但係成果高咁多

而我地香港人點解會搞成咁？大壓力 超長工時
係因為我地冇賣點 唯一既賣點 就只係壓榨員工所得出黎既少少勞動力

到底有咩咁值得驕傲

我響外國讀書同人講我邊度黎嘅時候我都會好自豪咁講香港

身為香港人感到極為自豪

80年代尾同90年代就有呢支歌仔唱。民生，娛樂應該係有史以黎最好，係亞洲黎講日韓台都好崇拜香港。經濟又不斷進步。係嗰時我會好自豪自己係香港人。但呢加你眼見個個都想走，乜你覺得做香港人仲可以係一種自豪同光榮？

一生為奴

正常奴隸應該都係短命種，香港奴就愈做愈長命，搵埋搵埋拎晒去吊命真係on99

第5

唔係話唔想為香港感到自豪
但你拎工時長，地方逼同生活節奏緊張呢幾個point 嚟打飛機？

真係慘

你知唔知幾多人逼到痴線?

識兩文三語都要吹奏

缺點係打太多丁，唔睇下自己有咩不足

睇完你篇野
先發現其實香港人都幾撚慘

普遍都識就好勁

咁撚樣都要自豪

香港人有好leader就係世界級
當家作主就賤過地底泥

華人劣根性
基本上去到咩地方只要係華人／香港人／中國人／咩人都好
總之一俾呢班人做管理個結果只會係咁樣
冇得你唔認
所以話咩香港獨立，俾番香港人打理香港根本晒鳩氣
最好俾番英國管

我可憐自己 覺得可悲 覺得委屈
但一 d 都唔自豪

愛自己嘅地方係幸福架

咪係
呢D野咁差 拎出黎講
盞俾外國班人笑

其實第一個point都好撚慘啦
係咁撚把炮應該鬼佬、大陸佬、台灣仔用廣東話黎同香港人溝通啦，香港係一個cantonese? Never needed to speak it既地方黎既

全部負面樣都話自豪

唔理你蝦腸都直必啦，都痴鳩線

自你老母豪咩
做狗做到自豪 你慢慢做飽佢啦

加多樣 拍緊拖嘅人成日都會驚對方係咪處 自己會唔會戴帽 外國我諗啲人都唔會care

之前有Post介紹一條港女移民咗去 瑞典定冰島
提到話佢本身香港做big4 過到去都繼續做big4
好似話香港train出黎快手快腳下晝4pm做完野所以就收工

樓主今晚係屋企打飛機？

認同樓主
但係將啲慘嘢講到咁正面又好似 over 咗啲嘅
不過語言方面有啲不敢苟同
歐洲啲人唔少人細細個已經識講3-4種
(雖然你可以話佢哋都係拉丁文系有着數 )

東京樓價都冇香港咁貴啦

講到好似做狗咁都有得吹奏

語言最心痛嘅係.
點解下下要就人地講人地嘅語言, 我要講廣東話呀屌你老母

起碼9成係事實 雖然係比大環境逼出嚟但真係全部都係d非一般技能

好撚慘
日日都有你覺得勁果幾樣野跳樓

樓主講啲pt好多都好撚慘
不過語言方面都算係咁啦
我講廣東話我自豪

總算比我係2017完之前搵到嘅唯一一個高質留言

總有班仆街中意踩自己人，自己成功唔到，都唔要比人成功，自卑到

有時諗落係香港出世係幾自豪

人自問我邊到黎
我都好自豪話香港
但香港一日差過一日好心痛

事實上係外國人眼中係好勁

睇0:53-1:13就夠 個美國佬好好奇同羨慕香港人識講雙語

事實上歐洲好多人都識講多國語言
同埋事實上好多香港人所謂識英文其實都係講得好差

歐洲人勁唔代表我地廢 只係佢地更勁

hoball

一向講香港人係精英

咁你要阿Q無人阻到你既

地少人多

唔好過份自信，亦都唔好太過自卑

有咩咁勁 咪又係為左搵錢

你話用兩文三語+一日做20個鐘 去反對一地兩檢就好撚勁

但而家俾支那殖民，遲D可能淨係識普通話

幾勁架真係, 個個人都有曬精神病都死唔去

想死既人死唔去,想生既人生存唔到

3歲開始學足廿年英文, 大部份人連流利都談不上, 咁都唔洗自卑

一直都以香港民族香港人身份為榮，以前係以後都係

香港法定語言係港語同英語所以係香港只會講呢兩種

所以要為香港爭取民族自治獨立，香港先會有救

工作態度更加抵讚，自己識加班 唔洗老闆出聲
人工抵啲又唔緊要，最緊要學到野

你可以話香港人勤力 捱得 好識用靈活方法搵錢 意志力驚人
但你話「勁」 真係不禁苟同

如果香港人都係勁
咁非洲黑奴同電話詐騙仲撚勁

我自愧不如 做唔起香港人 去第到做個冇咁撚勁 但係可以真真正正生活到既地方算

香港人適應力好強
抗壓力高 又趕到緊密行程

成篇野笑到我死

背後帶出黎信息香港係生活環境同地獄冇分別

人地鬼佬就日日4點放工

奴隸

係香港有班人特別鍾意踩自己地方啫

香港一個城市有4間大學QS排名50內:
排名係垃圾用錢買(得香港有錢買?其他地方無錢買?)

香港人智商高:
只係操iq test paper勁，其實智商唔高(講到好似鬼佬就唔操paper咁 ，咁有咩高見測iq好呀?)

香港只係一個城市嚟，就算真係唔係任何方面都最top但已經做得好好

呢條撚屌 澳門狗黎 唔洗理佢😂

你似踩香港多啲

尚武

其實香港人都幾撚慘

我覺得咁樣好悲哀好慘

2，3，4
真心好慘

其2,3,4點係好慘嘅事實，完全唔值得自豪打飛機，應該係恥辱
btw平心而論，香港人其實大部分人唔理各行各業都做嘢幾爽手，快靚正，有外國調查話香港人全世界最有效率，可能係激烈競爭嘅環境所逼，你做慢少少，成舊飯咁，唔識自己執生又會被人閪面
所以香港人轉數快，較醒水，如果唔係就執輸，呢種性格逼到香港人成日被鬼佬上司讚賞
你知啦！香港人樣樣都要比，唔輸得

嗱嗱淋啦！爽手啲啦！幾點呀！唔好發夢啦喂！understand？！
唔該借借，excuse me（不滿嘅語氣）
明未呀？……………………………………

冇辦法，香港人性格係咁逼出嚟

其實係咪愈大壓力，愈多嘢做，好似香港人平均全球瞓得最少
就愈長命，香港人好似比鬼佬仲硬淨，冇咁快打柴

咪又係要做鬼佬下屬

其實香港人只係做野叻但就冇管治智慧

可能日常生活用語唔得
但奇在於用英文匯報份report，business english又幾勁
真奇怪

香港人冇做管理層，上司嘅天份
如果香港人做就一定出事，唔識balance，以目標為先忽略咗人嘅基本需要
我覺得香港人比較啱做副手，睇數同秘書或中上階層嘅工作

我睇唔透咁係勁定悲哀

香港咁細嘅地方 其實有好多世界第一
唔好俾支那人洗腦 香港俾佢哋出色好多
唔好睇低自己 以為咩都靠佢哋

唔知點解二三四有啲似香港明明好細好迫但就話好處就係方便咁 似慘多過似勁

我真心佩服港式嘅效率主義，做咩都要efficient同effective
鬼佬做唔到

好撚勁，日日做12粒鐘全球最長命，建議加到14粒鐘

香港人由細到大比人訓練到「醒目」
但咩係醒目？咪又係要識睇人眉頭眼額 要識得走精面
要用最低既損失 去R到最大既著數 要識交際識講野圓滑

去到做老細又用番依一套
就會變左今日各大公司入面既老屎忽

真真正正嘅低等民族

奴性方面真係幾撚勁

突然唸起 廿蚊 張(議員).......

6. 個個後生仔以考政府為榮

香港人最怕執輸，咩都唔輸得
唔講工作，講生活都係
只要有Jetso唔想被其他人搶到，就瞓身去爭
買好嘢食真係甘心去排幾鐘，目的唔想自己冇

好多野換個角度睇都好勁 唔係一味話自己慘既

講效率, 日本都好高
香港果種效率係過度緊張變左神經質

係,好大可能係以前港英年代既教育下只培訓聽order做野,執行能力高既奴才

好似國泰,萬寧,bauhaus呢班垃圾管理層真係廢到極點

仲有香港人做公關又係柒到一個極點

日本人怕得罪人
香港人怕冇銀搵

正能量

阿Q

調轉左下話
日本果種先係神經質
啲小手工同行政程式精細到無謂

香港係表面要求高同顯得自己好撚勁
心入面只係想用盡辦法過骨同滿足自己
直接啲講 姐係虛偽同自以為是

所以香港人點解咁鐘意日本
係因為日本人真係做到香港人「口入面要求既果一種自己」

認同，慘到勁係分開嘅，雖然係逼出嚟，但做到出嚟就係勁。
反正都改變唔到

香港人係：屌！完成目標就算，冇花冇爛冇病冇痛冇投訴就算鳩算，話叉之你點樣

工時第一
樓價第一
堅尼系數第一

仲有好多

匠人精神

閪口閪面第一

臭串爛口第一

自豪在咁既環境都仲生存到

去完汶萊旅遊 真係覺得香港好落後

唔係講緊建設程度 而係普通人嘅生活同追求

屌奶星睇完以為曲線緊
後面幾點完全係缺點當優點講
唔係唔撐自己人 但係打飛機都有譜啦on9

6. 間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
香港人睇TVB 比北韓方陣更一致

我唔明果600正皮做乜撚

正皮果班出黎講2句

香港咁做到野效率咁高反而人工又無澳門人高,
份糧又無大陸人美國人咁好洗
要咁快手咁高效率黎做咩?
我寧殯做廢柴好過

兩文三語其實都幾自豪

你好煩呀你，邏輯王，啲logic差撚到
澳門係咪份份工嘅人工都咁高
你話賭場荷官人工高，點解唔話下香港做big4，醫生律師，I banker etc人工高呀？柒頭皮
澳門minimum wage 30.5
香港minimum wage 34.5
睇吓啦弱智

高效率知唔知有咩好處呀？
call白車送你入院慢半拍好唔好呀？
消防員救火嗰陣做慢少少好唔好呀？
機場地勤做嘢慢少少好唔好呀？
屌你老母！用下你個死人腦先鳩up

你想做廢柴冇人想同你廢落去呀！食屎啦你

炒人一定炒香港人先

要炒就唔該炒埋上面條做嘢慢半步，諗嘢on99嘅傻仔先

如果係認真學，就唔洗自卑，盡力了
如果係唔認真學，自卑都無用，直情要自責

語言個度好多地方都識3種語言

標目寫好撚勁既時候

大家就應該唔好認為真正意思係好勁

你真係on撚99 搵香港的專業人士黎同澳門荷官比

我無話高效率唔好呀傻閪，柒唔切咁拎啲緊急服務的工作例子出來講，依家講緊香港普遍生活節奏過快快到急躁的地步，睇你條撚樣都知啦唔係鬧你就起撚哂鋼咁，放鬆一下啦驚你爆血管死撚左無人睇咋到時又要浪費醫護資源救你條垃圾

香港人係英文日常用語上都好足夠了
身邊朋友和街上路人的英文都唔錯

向好果面去諗, 香港人從小學好兩文三語, 學多種技能, 練就手腳快反應快抗壓力高係為左將來移民去第二國家而準備,
香港都生存到去到異國都可以安居樂業

咁未知澳門荷官算唔算專業呢？
人工，哂氣啦！
大城市，國際大都會生活唔急躁唔通你想點呀？下下都慢半拍呀！你慢半拍容乜易被人超前
放心我超健康，你唔駛擔心我喎

On9 扑扑車 好心你9up都搵下資料先啦

澳門統計暨普查局公布，首季總體就業人口月入中位數為1.5萬澳門元(下同)，與上一季相同，從事博彩及博彩中介業的收入中位數為2萬元。本地就業居民月入中位數為1.9萬元，按季增加1000元

香港就業月入中位數邊有19k
用最低工資來比較係咪白撚痴架
香港澳門有幾多人真係搵緊最低工資呀？
可能你條不學無術的垃圾真係做緊清潔保安重要最cheap果種

外面要山有山，要水有水。我地人多車多，地少屋細，做老闆擔心地主加價，打工仔擔心比人玩法律。人地鄉郊地區同我地鄉郊地區又係咪一樣 生活上休憩空間既質素已經決定左好多野。你老味香港已經腐爛咁撚樣，都仲有你呢啲撚屌出來講幾句話香港已經好好唔好抱怨，真係仆你個臭街

樓主曲到圓

真係按數字所言，喺數字上高過香港，咁有幾多人從事博彩業嘅比例然後拉高返個figure？

btw剛才你所講嘅效率問題關人工高低咩事？
你話咁要咁高效率嚟做咩？
效率高完全係好事嚟㗎！
就算人工真係低過澳門係咪香港人做嘢就唔駛講求效率
而家主要係講求效率問題

我反而想知有冇人移左民之後係後悔

咁撚勁又點？
如果呢度既人根本就無為呢啲所謂嘅成就開心又有咩意思
有得簡我諗好多香港人都唔想香港嘅競爭力咁高
人又辛苦 壓力又大 人與人嘅關係都疏遠左
至少我係咁諗

事實就係 香港一個彈丸之地 竟然好多外國人都識香港呢個地方

我係香港人我自豪係真

對住其他國家尤其是亞洲人，香港仲尚且有個金漆照牌喺到
但真心要爭氣啲，支那狗已經開始追贏我地

我無否認過效率係重要，
對於政府紀律部隊本身薪高糧準福利好緊係好開心做，高效率係應該，尤其是緊急救援服務
我們反對緊既係19香港老細本身人工待遇福利都好一般，反而要蔗渣價錢燒鵝味道，講下悔氣說話放下負 的確香港人的高效率和觀人於微都係社會逼使的，都是好事。

比支那拖累哂 點樣進步

香港高效率冇錯係超辛苦，但香港本來就係咁，高效率可以令人生活更方便，令同時令人更壓迫(sorry，我頭先壓力好大先燥底)
但我哋冇可能一時三刻令成個社會放慢腳步
因為香港三四十年因為個個趕頭趕命搵食先令香港人有高效率性格

我指職場上 而家勁，有錢個班真係好多

紀律部隊效率高， 又快又好係職責， 都係值得敬佩
不過連一般香港人生活節奏都咁快好似不太好，我覺得做人應該識調劑，工作時緊張閒暇時放鬆，中國人所謂中庸之道是也。
最慘如樓主所講連小學生每日的行程都排得滿滿，考試測試又要高要求，有些學生甚至沒有足夠娛樂時間，真陰功
打工仔有返工無收工，就是為了供完層樓
唔知點救這個病態社會

乜撚野logic
我無話香港好好啵
只係樓主講既野唔撚係
只有香港人面對緊
好多亞洲發達城市既人都面對緊
你咁撚多不滿幾撚時做大事？

身為香港人的我，為香港感到自豪同時亦感到心痛

抗共同時首先增值自己
我知道喺收工後已經好辛苦冇時間精力進修
，係好辛苦㗎
一般人做到嘅係可以花多少少時間進修英文，有能力嘅試下小本創業
支那就而家慢慢磨滅緊我哋意志
我哋可以利用香港人獨特嘅性格同制度去抵抗支那嘅慢性毒藥

由細到大都覺得香港好勁 不過真係比支那累撚死

腥港人最勁一定係 一直一直拎 97 前既香港嚟打飛機

射出嚟既精夠佢地用一世 所以唔駛再理 97 後腥港有幾撚垃圾

香港人打飛機就叻

講話普遍識多種語言嗰啲係咪冇去過歐洲
歐洲人真係閒閒哋識五六種
因為好多時父母或祖父母都講唔同語言
之後搬去另一個國家讀書
又會學英文

都 2018 年啦 仲紐倫港

連紐倫都借嚟畀腥港豬打飛機

Lm

如果就金融市場黎講仲係無錯既
香港既資金流動度真係世界第一
極大量外資係香港

但係其他野就..........

資金流動
傳聞香港係世界洗黑錢第一

睇完都覺得自己慘，完全唔值得自豪

如果想要香港人嘅自豪感，其實可以向外國人（尤其歐美日）hard sell香港
講返點解香港嘅地位咁獨特，同支那有咩唔同，同埋香港面對緊咩問題

美國人就算撚數啦
佢哋普遍冇乜世界觀
連隔離加拿大嘅嘢都唔知
亞洲嘅嘢你估佢會識分乜人打乜人

有咩慘得過連食飯都快過人
好耐以前食飯可以慢慢享受
返左工之後食飯同倒入垃圾桶既速度無分別

係啵

能力上係
思想上同社會風氣都係另類既勁

就好似港島人都唔會理九龍新界發生咩事

打咩飛機
勞勞碌碌一世買唔到樓仲咁自豪

打夠j未

呢個真

打飛機啦成班奴隸獸

淨係善忘已經世界級啦
不公既野抗爭下屌下就算架啦
俾人騎住乜都做唔到

點解我覺得你似講反話多d

垃撚圾香港
一日既返工時間咁撚長都唔知做乜鳩
講到以前點威
依家咪又係乜都退步緊

冇例子說明喎唔好意思

人工低 要求多
仲要比班老坑話 後生仔唔捱得

淨係平均智力香港人已經好好多
港豬就算點ON9
都有班台狗陸狗墊底

出黎社會見識過香港人既真面目先覺得香港人真係好撚醜惡

鍾意偷道德光環，有著數既事就一定搶，搏哂出位

一邊屌鳩大陸人無文化無教養，但自己出到外國都係五十步笑百步

香港人打飛機能力不遜色過大陸人，呢個post就睇到

係香港地做到成隻狗咁係咪讚美黎

正面post

香港人應該工時短啲 咁快樂指數咪提升好多

馬來西人華人都屌打香港，新加坡人主要兩種，英文同普通話，唔算多，但人地兩種都勁過香港幾皮，香港人所謂識真係得半桶水

咁都自豪, 賤種DNA就係賤, 但學術成就又唔夠人黎, 社會制度又偏向都可以自豪。
呢D叫自作孽

讀書都只係讀商有用

支持繼續做奴隸

香港炒樓炒到好撚勁,
一出世老母比3層樓你, 一層自己住, 兩層收租. 再按咗三層樓. 炒賣. 一係炒車位
成世都唔洗做野.
香港炒賣亞州之最.

日本, 韓國就做唔到, 泡抺爆破, 已經冇得炒.

個po好撚腥

同意最後一句

其實好多其他國家嘅人都真好對自己國家自豪 係香港人最鍾意數串自己
利申: 香港政府正仆街

像狗

香港人先最唔鍾意香港

高規格奴隸

5個point除左頭尾其他都慘過閪

政治 社會 民生 環境 經濟

完全講唔出邊樣令我自豪